{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006318",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0033010",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 신복사지 삼층석탑\n\n(江陵 神福寺址 三層石塔)"
    },
    "text": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ (江陵 神福寺址 三層石塔)\\n\n江陵市新福寺跡には、高麗時代の花崗岩で造られた3層仏塔があります。この塔は1963年に宝物に指定されました。この塔は2層の基壇の上に3層の塔身を立て、その上にガンを載せた形式ですが、塔身の下に塊石を挿入する特殊な様式を持っています。最近の発掘調査では、クムダン池や回廊池など、高麗時代の典型的な伽藍配置が確認されました。この花崗岩の石塔は高さ4.55mであり、各部の世帯手法にも特異な点があります。基壇部には複葉の複板が彫刻された蓮花台があり、その上に角形台が作られて基壇部を支えています。塔身部では、各層ごとに挟まれた別の塊石によってバランスが取られています。また、この塔の前には江陵石造菩薩像があります。この石塔は高麗時代の石塔の特徴をよく示しており、非常に価値が高いです。",
    "QA": [
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ は何ですか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔は高麗時代の花崗岩で造られた3層仏塔です。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔は1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ はどのような形式ですか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔は2層の基壇の上に3層の塔身を立て、その上にガンを載せた形式です。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ の特殊な様式は何ですか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔は塔身の下に塊石を挿入する特殊な様式を持っています。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ の高さは何メートルですか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔は高さ4.55メートルです。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ の基壇部には何がありますか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔の基壇部には複葉の複板が彫刻された蓮花台があります。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ の塔身部では何によってバランスが取られていますか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔の塔身部では、各層ごとに挟まれた別の塊石によってバランスが取られています。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ の前に何がありますか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔の前には江陵石造菩薩像があります。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ はどの時代の石塔の特徴を示していますか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔は高麗時代の石塔の特徴をよく示しています。"
        },
        {
            "question": "江陵 シンボクサジ サムチュンソクタプ の価値は高いですか？",
            "answer": "江陵 神福寺址 三層石塔は非常に価値が高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 500
    }
}